Astus ette Juhan Pruul ja kaebas et Ue Jürri Prido Jaaks ei maksa mulle rukki seemet mis teggematta jätis kui koha minnu kätte andis 2 külm. 160 kop. ja odra seeme mes weel ka maksmatta on ja 14 rubla rahha alla arwatud  sai.
Prido Jaaks astus ette ja ütles wälja et temal praegu rahha ei olle ja pallus kannatada Sügise lubbas üks loom ärra müia ja rahha 15 rubl 60 ärra maksta.
Nemad leppisid selega nenda et Septembri kuu wiimase pääwadega wõlg makstud saab.
Sellepärrast et kui nüüd sui looma peaks müima täit rahha ei sa.
